【支那人個腦生係屎忽度】【武漢肺炎】中科院專家：病毒源頭或為蝙蝠 富豪一次買2,000隻視補品滾湯

中國疾病控制中心今日（22日）召開記者會，確定武漢爆發之新型肺炎病毒的來源為野生動物，並指「元兇」或為果子狸或竹鼠，但有內地科學家則發現新型冠狀病毒與當年SARS病毒甚為相似，推斷兩者源頭或同樣為蝙蝠，再於傳播給其他中介宿主之後散播至人類身上。

病毒序列7成相似 武漢肺炎源頭或為蝙蝠

中國疾病控制中心主任高福今日（22日）於發布會上表示，新型冠狀病毒的來源確定是武漢華南海鮮批發市場售賣的野生動物。而在昨日（21日）多位內地科學家在《中國科學：生物科學》的論文中指出，由於武漢冠狀病毒的進化鄰居及外類群都在各種蝙蝠中出現，新型冠狀病毒與SARS序列相似性達70%，故推測其自然宿主可能跟2003年「沙士」同樣為野生蝙蝠，並且對人類擁有高度感染力。

中國科學院動物研究所博士張勁碩於社交媒體帖文指出，「沙士」冠狀病毒從蝙蝠傳染到人類的過程中可能傳在中間宿主媒介，且被認為是果子狸，過程中會令病毒出現異變，最終演變成能夠在人與人之間互相傳播，呼籲市民不要再食用蝙蝠或任何「野味」，

「人與野生動物應該有一個安全距離，吃野生動物是罪魁禍首。」

病毒可經中介宿主異變感染人類

張勁碩又指，一些野生動物在捕食蝙蝠，又或者接觸過蝙蝠的排洩物之後就會與其血液、體液有所接觸，病毒隨之進入野生動物體內並發生異變，令原本不會感染到人類的冠狀病毒變為可入侵人體，

「這些病毒跟原本來自於蝙蝠的病毒已非同一類型，如果病毒能夠在人與人之間傳播，就代表這種病毒開始爆發了。」

活蝙蝠$4.5一隻味道如禽鳥

2003年，蝙蝠被證實帶有「沙士」冠狀病毒，內地政府曾呼籲市民不要再食用蝙蝠以至任何野生動物，惟食野味習慣至今依然存在。據悉，廣東肇興市於2018年就被發現有市場公開售賣活蝙蝠，每隻要價約4.5元（人民幣。下同），全部活捉活賣甚至提供送貨服務。據悉蝙蝠肉味道及質感如同禽鳥，多用作「滾湯」。

據悉賣方每次前往偏遠地區捕捉蝙蝠需時，每隻蝙蝠卻含肉極少，故規定每次「落單」至少500隻。據野味商戶指，兩個人吃「蝙蝠宴」已差不多會吃上500隻，曾有好此道的富豪一口氣買下2,000隻野生蝙蝠慢慢品嘗，故多年來於野味市場均有價有市。

撰文：鄭禮賢

Cool

痴9柒線

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

支那會唔會出於「人道原因」叫外國暫停關稅俾佢地買藥

不如直接食屎，仲補

屎係自己D菌冇咩所謂
俾你揀你食自己D屎定蝙蝠

2個人食500隻

屌你有動物繁殖到破壞大自然平衡 叫支那人就立即解決到

正一傻鳩

中科技術都幾top, 咁快揾到源頭

蝙蝠屎，喺支那度屬於中藥嚟

蝙蝠=有翼嘅老鼠

果套世紀戰疫個源頭都係支那同蝙蝠

中藥好多垃圾都唔知永遠都有人推

食夠2000隻蝙蝠就會變BATMAN (好似係)

Morbius似啲

我深信就算冇非洲豬瘟 啲冚家剷有錢就係鐘意食野味 小農基因有錢就係原罪

夜明砂 醫夜盲嫁 正野